\documentclass[a4paper,12pt,reqno]{amsart}
\usepackage{lille}
\input{m1analyse}

\lilleset{titre={DM 1, Raphaël Casanova}}

\begin{document}


\begin{exo}
	\begin{enumerate}
	  \item Soit $f,g\in\mathcal{C}([0,1])$. Montrer que
	  \[
		\forall n\in\mathbb{N},\ \int_0^1f(t)t^n\,\mathrm{d}t=\int_0^1g(t)t^n\,\mathrm{d}t \Longleftrightarrow f=g
	  \]
	  \item Soit $f:[0,+\infty[\to\mathbb{R}$ une fonction continue et bornée.
	  \begin{enumerate}
		\item Montrer qu'il existe $g\in\mathcal{C}([0,1])$ telle que pour tout $n\geq 2$
		\[
		  \int_0^{+\infty}f(x)e^{-nx}\mathrm{d}x=\int_0^1g(t)t^{n-2}\,\mathrm{d}t.
		\]
		\item En déduire que si, pour tout $n\geq 2$, $\int_0^{+\infty} f(x)e^{-nx}dx=0$ alors $f=0$.
	  \end{enumerate}
	\end{enumerate}
  \end{exo}

\hrule

\vspace{1cm}
a) si $f=g$, il est clair que 
$$\forall n\in\mathbf N,\ \int_0^1f(t)t^n\mathrm dt=\int_0^1g(t)t^n\mathrm dt.$$
Réciproquement, si cette condition est remplie, on a (par linéarité de l'intégrale)
$$\forall P\in\mathbf R[X],\ \int_0^1(f-g)(t)P(t)\mathrm dt=0\qquad (i)$$
$f-g$ est continue sur le segment $[0,1]$, donc d'après le théorème de Weierstra\ss, il existe une suite $(P_n)$ de polynômes convergeant uniformément vers $f-g$, donc
$$\forall n\in\mathbf N,\ \int_0^1(f-g)(t)P_n(t)\mathrm dt=0$$
par passage à la limite uniforme,
$$\int_0^1(f-g)^2(t)\mathrm dt=0$$
et comme $(f-g)^2\geqslant 0$, $f-g=0$ et comme $f$ et $g$ sont continues, $f=g$.\\[1em]


b)i)On commence par ré-écrire l'intégrale sous la forme suivante :
$$\int_0^{+\infty}f(x)\mathrm e^{-nx}\mathrm dx=\int_0^{+\infty}f(t)\left(\mathrm e^{-x}\right)^n\mathrm dt.$$
Soit le changement de variable bijectif strictement décroissant de classe $C^1$
$$\begin{array}{rclcrcl}
	u&=&\mathrm e^{-x}\qquad&\Leftrightarrow&x&=&-\ln u\\
	\mathrm du&=&-\mathrm e^{-x}\mathrm dx&\Leftrightarrow&\mathrm dx&=&-\frac{1}{u}\mathrm du
\end{array}$$
donc (il n'y a pas de problème de définition de $f$ puisque $-\ln]0,1]=[0,+\infty[$)
$$\int_0^{+\infty}f(t)\mathrm e^{-nx}\mathrm dx=\int_0^1f(-\ln u)u^{n-1}\mathrm du$$
ce qui se ré-écrit
$$\int_0^{+\infty}f(t)\mathrm e^{-nx}\mathrm dx=\int_0^1\underbrace{f(-\ln u)u}_{:=g(u)}u^{n-2}\mathrm du.$$
$g$ est continue sur $]0,1[$ et, puisque $f$ est bornée, 
$$\forall t>0,\ |f(-\ln t)t|\leqslant ||f||_{\infty}t\underset{t\to 0^+}{\longrightarrow}0$$
ainsi $g$ est continue sur $[0,1]$ et c'est bon.


b)ii)Si $f$ vérifie
$$\forall n\geqslant 2,\ \int_0^{+\infty}f(t)\mathrm e^{-nx}\mathrm dx=0$$
alors en gardant les notations précédentes, on a 
$$\forall n\geqslant 2,\ \int_0^1g(t)t^{n-2}\mathrm dt=0$$
autrement dit, en prenant $m:=n-2$,
$$\forall m\in\mathbf N,\ \int_0^1g(t)t^{m}\mathrm dt=0=\int_0^1 0_{C([0,1]}t^n\mathrm dt.$$
D'après la question a), $g=0$ donc
$$\forall t\in]0,1],\ tf(-\ln t)=0$$
donc
$$\forall t>0,\ f(-\ln t)=0$$
et comme $t\mapsto -\ln t$ parcours $[0,+\infty[$, alors 
$$\forall x\in]0,+\infty[,\ f(x)=0$$
autrement dit $f=0$.
\end{document}
